---
title: Votre première assemblée Quaker en six étapes
lang: fr
trans: about
permalink: /à_propos
---
1. [![](/assets/images/no-tie_color.png){: img_left height="35px" class="down_a_bit_more"} &nbsp;&nbsp;Soyez les bienvenu.e.s, habillez-vous à votre goût (une cravate ça va aussi).](#cravate){: id="linkoff"}
  
1. [<i class="fas fa-chair fa-fw fa-2x down_a_bit_more" style="color: #4d1a00;"></i> Prenez n'importe quel siège.](#chaise){: id="linkoff"}
  
1. [<i class="fas fa-search fa-fw fa-2x color-1-text down_a_bit_more"></i> Dans le silence, écoutez.](#regarde){: id="linkoff"}
  
1. [<i class="fas fa-hand-holding-heart fa-fw fa-2x down_a_bit_more" style="color: crimson"></i> Si vous vous y sentez incité intérieurement, parlez avec votre cœur. Sinon, écoutez.](#coeur){: id="linkoff"}

1. [<i class="far fa-pause-circle fa-fw fa-2x color-1-light-text down_a_bit_more"></i> Recueillez-vous un moment après chaque intervention; par souci de respect, nous évitons de répondre aux propos des autres.](#attendre){: id="linkoff"}
   
1. [<i class="fas fa-mug-hot fa-fw fa-2x color-1-dark-text"></i> Prenez un thé avec nous après, si possible.](#thé){: id="linkoff"}
    
************

Les Quakers prennent un moment de recul face aux distractions de la vie quotidienne.

![](/assets/images/no-tie_color.png){: img_left height="20px" style="vertical-align:middle"}<span class="stanchor"><a name="cravate"> </a></span> &nbsp;Lors d'une assemblée Quaker aucune tenue vestimentaire particulière n'est prescrite.

<i class="fas fa-chair" style="color: #4d1a00;"></i><span class="stanchor"><a name="chaise"> </a></span> &nbsp;Prenez n'importe quel siège. L’assemblée débute au moment où nous nous assoyons en silence; elle dure jusqu’au moment où les responsables font un signe de conclusion, comme se donner la main. Bien qu’il soit préférable d’arriver quelques minutes à l'avance, votre présence nous est plus importante que votre ponctualité.

<i class="fas fa-search color-1-text"></i><span class="stanchor"><a name="regarde"> </a></span> &nbsp;Dans la tranquillité, nous écoutons. Certains écoutent Dieu, d'autres la nature ou leur conscience. Par cette pratique, nous apprenons à accueillir le meilleur de nous-mêmes.

<i class="fas fa-hand-holding-heart" style="color: crimson"></i><span class="stanchor"><a name="coeur"> </a></span> &nbsp;Il est possible que quelqu'un, inspiré par cette expérience, se mette à parler afin de partager son inspiration. Ce court « ministère vocal » occasionnel et non planifié peut être une chanson, une prière ou un message verbal qui exprime l’espoir, l’action de grâce ou le règlement d’une préoccupation urgente.

<i class="far fa-pause-circle color-1-light-text"></i><span class="stanchor"><a name="attendre"> </a></span> &nbsp;Ensuite par un silence respectueux chacun l’accueille, car il est inapproprié de faire un commentaire, une discussion ou un débat pendant le culte. Il y a une limite d’une fois par personne afin de permettre à chacun de participer. Nous trouvons que cela aide à ouvrir nos cœurs, à renforcer les liens, à trouver la paix intérieure et à encourager la bienveillance en tout temps.

<i class="fas fa-mug-hot color-1-dark-text"></i><span class="stanchor"><a name="thé"> </a></span> &nbsp;Après l’assemblée, il y a une période d'annonces suivie de rafraîchissements, parfois avec un sujet de discussion. Si vous le pouvez, prenez un thé avec nous pour mieux nous connaître et, si vous avez des questions, n'hésitez pas à les poser.

<i class="fas fa-book-reader color-1-text"></i> &nbsp;Lire nos brochures ou emprunter un livre si vous voulez [à propos](/intro-fr) des Quakers ou de notre [histoire](/liens_histoire).

Nous vous souhaitons la bienvenue!

![](/assets/images/benches.jpg){:class="img_center"}
